[
    {
        "questionStem": "党的十一届三中全会是伟大的历史转折，其根本原因是",
        "option": [
            "确定实践是检验真理的唯一标准",
            "果断停止了“以阶级斗争为纲”的错误方针",
            "作出实行改革开放的决策",
            "决定纠正重大冤假错案"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827970925035520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "共产党早期组织领导的第一个工会是()",
        "option": [
            "上海机器工会",
            "长辛店工人俱乐部",
            "武汉工会",
            "长沙工会"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827820164972544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "初期新文化运动的实质是()",
        "option": [
            "新文学运动",
            "民主、民权运动",
            "反封建礼教的运动",
            "资产阶级民主主义运动"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827810677456896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "辛亥革命取得的最大成就是()",
        "option": [
            "推翻了封建帝制",
            "促进了资本主义的发展",
            "使人民获得了一些民主自由权利",
            "打击了帝国主义的殖民势力"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827735440031744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "李大钊在《庶民的胜利》中写道：“……须知这种潮流，是只能迎，不可抗拒的。”这种潮流是指()",
        "option": [
            "新文化运动",
            "社会主义革命",
            "实业救国",
            "资产阶级民主革命"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827811998662656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十三大和中共八大对中国国情的分析最重要的相似之处是",
        "option": [
            "国内的主要矛盾是社会生产不能满足人民物质文化需要的矛盾",
            "工人阶级与资产阶级的矛盾已基本解决",
            "人民内部矛盾已开始处于突出地位",
            "我国现在处于社会主义初级阶段"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827979565301760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1947年3月中共中央撤离延安市在国民党军队大举进攻()",
        "option": [
            "山东解放区",
            "中原解放区",
            "陕甘宁解放区",
            "大别山根据地"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827926616408064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1924年10月，发动北京政变，电邀孙中山北上“共商国是”的是()",
        "option": [
            "奉系将领张作霖",
            "直系将领冯玉祥",
            "袁世凯",
            "曹锟"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827823121956864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "对鸦片战争时期新思想的时代特点分析，比较是全面的是()",
        "option": [
            "反映了世界资本主义发展潮流",
            "向西方学习，又带有浓厚的封建纲常色彩",
            "新思想处在萌发阶段",
            "形成广泛的社会运动"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827664401104896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "加快完善社会主义市场经济体制。经济体制改革必须以________和________为重点，实现产权有效激励、要素自由流动、价格反应灵活、竞争公平有序、企业优胜劣汰。",
        "option": [
            "完善产权制度要素市场化配置",
            "要素市场化配置建立现代财政制度",
            "建立现代财政制度创新和完善宏观调控",
            "完善产权制度创新和完善宏观调控"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738828010305355776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "清末倡议变法的维新派领袖是()",
        "option": [
            "康有为",
            "谭嗣同",
            "康光仁",
            "梁启超"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827697804541952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "康有为把西方资本主义的政治学说同传统的儒家思想结合，宣传维新变法的道理。这反映出的根本问题是()",
        "option": [
            "中国的封建顽固势力相当强大",
            "中国民族资产阶级具有软弱性",
            "中国的封建传统思想根深蒂固",
            "中国民族资产阶级日趋成熟"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827699620675584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "加快建立绿色生产和消费的法律制度和政策导向，建立健全____的经济体系。",
        "option": [
            "绿色低碳循环发展",
            "绿色节约循环发展",
            "绿色低碳节约发展",
            "节约低碳循环发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738828012528336896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "力争到二〇三五年____国防和军队现代化，到本世纪中叶把人民军队____世界一流军队。",
        "option": [
            "全面实现基本建成",
            "全面实现全面建成",
            "基本实现基本建成",
            "基本实现全面建成"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827985789648896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1912年3月，临时参议院颁布了()",
        "option": [
            "《中华民国宪法》",
            "《土地法大纲》",
            "《五权宪法》",
            "《中华民国临时约法》"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827739906965504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1946年政协会议的决议很快被国民政府撕毁，主要是因为()",
        "option": [
            "代表了中共的利益",
            "妨碍了美国控制中国",
            "不利于国民党发动内战",
            "冲破了蒋介石的独裁统治"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827933474095104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "淮海战役的中心和渡江战役东面起点分别是()",
        "option": [
            "徐州和江阴",
            "徐州和湖口",
            "碾庄和江阴",
            "双堆集和江阴"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827934250041344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1947年6月，中国人民解放军开始实行战略反攻的战略意图是()",
        "option": [
            "与敌军主力进行决战",
            "全面扩大解放区",
            "解放中原，进取华中",
            "由内线作战转向外线作战"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827930919763968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "近代史上外国在中国()建立了第一块租界地",
        "option": [
            "上海",
            "广州",
            "福州",
            "宁波"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827654846480384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "清末“预备立宪”的根本目的在于()",
        "option": [
            "仿效欧美政体",
            "发展资本主义",
            "延续清政府的统治",
            "缓和阶级矛盾"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827726111899648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国从建立之日起确定的对外工作的目标是()",
        "option": [
            "和平与发展",
            "坚持独立自主",
            "维护世界和平",
            "促进人类进步事业"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738828024087838720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "构成《中国人民政治协商会议共同纲领》的政策基础，为中华人民共和国的诞生作了思想上和理论上的准备的重要文献是()",
        "option": [
            "《关于若干历史问题的决议》",
            "《论人民民主专政》",
            "《国内和平协定》",
            "《中国共产党七届二中全会决议》"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1738827950775599104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的讲话中强调，解决人民内部矛盾只能用()方法去解决。",
        "option": [
            "民主的",
            "说服的",
            "教育的",
            "团结-批评-团结的"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738828025132220416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第一次全国代表大会于1921年7月23日在上海法租界望志路106号举行。参加会议的代表有()",
        "option": [
            "陈独秀",
            "张国焘",
            "毛泽东",
            "董必武"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738827833590939648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "孙中山同意辞职，但向袁世凯提出的条件是()",
        "option": [
            "实行共和",
            "以南京为首都",
            "在南京就职",
            "遵守临时约法"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738827748123607040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争前后建立的中国各民主党派形成的社会基础主要是()",
        "option": [
            "民族资产阶级",
            "城市小资产阶级",
            "知识分子",
            "其他爱国民主人士"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827949659914240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在社会主义发展阶段问题上，毛泽东提出，社会主义这个阶段又可分为两个阶段，分别是()",
        "option": [
            "社会主义初级阶段",
            "社会主义高级阶段",
            "不发达社会主义阶段",
            "比较发达社会主义阶段"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1738828023962009600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "下列关于相持阶段两个战场演变的说法，正确的是()",
        "option": [
            "正面战场消极抗战形势恶化",
            "敌后战场逐渐成为抗日的主战场",
            "正面战场的战略地位日益降低",
            "正面战场仍在一定程度上起了牵制日军的作用"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738827922250137600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义的本质是",
        "option": [
            "社会主义公有制和按劳分配",
            "以马克思主义为指导思想",
            "解放生产力，发展生产力",
            "消灭剥削，消除两极分化，最终达到共同富裕"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1738827980794232832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "完成_____、_____、_____三条控制线划定工作。",
        "option": [
            "生态保护红线",
            "永久基本农田",
            "城镇开发边界",
            "国土绿化面积"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738827996992634880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在资产阶级革命思想的传播过程中，陆续成立的革命团体有()",
        "option": [
            "华兴会",
            "科学补习所",
            "光复会",
            "岳王会"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827745443446784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1945年8月28日赴重庆与国民党当局进行谈判的中共领导人有()",
        "option": [
            "毛泽东",
            "刘少奇",
            "王若飞",
            "周恩来"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738827944102461440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国成立初期，面对着许多严重的困难和一些紧迫的问题，中国共产党和人民政府着重抓了以下几个方面的工作：()",
        "option": [
            "完成民主革命的遗留任务",
            "领导国民经济恢复工作",
            "巩固民族独立，维护国家主权和安全",
            "加强中国共产党的自身建设"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738828022699524096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1947年6月底，根据中共中央举行全国性的反攻部署，()",
        "option": [
            "中共中央撤离延安",
            "陈赓、谢富治率军挺进豫西",
            "刘邓大军千里跃进大别山",
            "陈毅、粟裕率军挺进苏鲁豫皖地区"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738827946723901440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "全党要更加自觉地增强____、____、____、____，既不走封闭僵化的老路，也不走改旗易帜的邪路，保持政治定力，坚持实干兴邦，始终坚持和发展中国特色社会主义。",
        "option": [
            "道路自信",
            "理论自信",
            "制度自信",
            "文化自信"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827993100320768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "近代帝国主义列强不能灭亡和瓜分中国的最根本原因是中国政府进行了不屈不挠的反侵略斗争",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827682457583616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义改造是在生产关系方面由私有制到公有制的一场伟大的变革。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738828026432454656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "如果没有无产阶级加入，五四运动不可能取得胜利。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827792646144000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1894年，孙中山在檀香山创立了中国第一个资产阶级革命团体同盟会。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827756084396032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义革命的总路线是无产阶级领导的，人民大众的，反对帝国主义封建主义和民族资产阶级的革命。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827965627629568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "井冈山根据地的建立点燃了“工农武装割据”的星星之火，为在革命低潮形势下，保存和发展革命力量，找到了一条新道路。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827868852453376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "《共同纲领》在当时是全国人民的宪章，起着临时宪法的作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827954026184704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "“春愁难遣强看山，往事惊心泪欲潸。四百万人同一哭，去年今日割台湾”。这首诗反映的历史史实发生在八国联军侵华事件之后",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827684936417280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1931年中共制定了土地革命纲领和路线：坚定地依靠贫农、雇农，联合中农，限制富农，保护中小工商业者，消灭地主阶级；以乡为单位，按人口平分土地，在原耕地的基础上，实行抽多补少、抽肥补瘦。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827873340358656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "王韬在其著作《盛世危言》中主张与西方国家“商战”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827685657837568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "孙中山在《救亡决论》中提出“救亡”的口号。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827754389897216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "为了支撑中国战场的持久抗战，国民政府在坚持正面战场作战的同时，以内迁工厂为龙头，在西南、西北地区开展了战时经济和其他方面的建设。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827890524422144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "百日维新期间，维新派没有提出开国会，定宪法，是因为他们对封建势力作了妥协",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827717576491008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "第二次鸦片战争爆发的根本原因是列强要使鸦片贸易合法化",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827683631988736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "洋务运动失败的标志是中法战争中清政府的“不败而败”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827710647500800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "从1927年7月大革命失败到1931年遵义会议召开前，左倾错误先后____次在党中央领导机关取得了统治地位。",
        "option": "",
        "answer": "三",
        "id": "1781201569727905792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1949年6月30日，毛泽东发表了系统阐明中国共产党关于建立新中国主张的____。",
        "option": "",
        "answer": "《论人民民主专政》",
        "id": "1781201571044917248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1979年3月30日，邓小平在党的理论工作务虚会上发表《坚持四项基本原则》的讲话。他指出：坚持社会主义道路，坚持人民民主专政，____，坚持马克思列宁主义、毛泽东思想这四项基本原则，”是实现四个现代化的根本前提”",
        "option": "",
        "answer": "坚持共产党的领导",
        "id": "1781201571917332480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出:“中国特色社会主义进入新时代,我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和____的发展之间的矛盾。”",
        "option": "",
        "answer": "不平衡不充分",
        "id": "1781201572550672384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党领导开辟的____战场和国民党指挥的____战场协力合作，形成了共同抗击日本侵略者的战略局面。",
        "option": "",
        "answer": "敌后，正面",
        "id": "1781201570046672896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年9月9日，毛泽东等领导的湘赣边界____起义爆发，起义军公开打出了“工农革命军”的旗帜。",
        "option": "",
        "answer": "秋收",
        "id": "1781201569530773504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日民主政权十分重视根据地的经济建设，普遍实行____政策。",
        "option": "",
        "answer": "减租减息",
        "id": "1781201570524823552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中国第一个领导资产阶级革命的全国性政党是____。",
        "option": "",
        "answer": "中国同盟会",
        "id": "1781201568566083584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1950年6月，中央人民政府颁布的土地法是____。",
        "option": "",
        "answer": "《中华人民共和国土地改革法》",
        "id": "1781201571363684352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "为了控制人民，禁止革命活动，国民党大力推行____制度，规定十户为甲，十甲为保，保甲内各户要互相监视，互相告发。",
        "option": "",
        "answer": "保甲",
        "id": "1781201569929232384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    }
]